<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>生活 on iceH&#39;s Blog</title>
        <link>https://360rce.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
        <description>Recent content in 生活 on iceH&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>本博客所有文章除特别声明外，均采用 CC BY-SA 4.0 协议 ，转载请注明出处！</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 10:16:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://360rce.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>一个人开始废掉的3个迹象</title>
        <link>https://360rce.github.io/p/usdfwwlv/</link>
        <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 10:16:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://360rce.github.io/p/usdfwwlv/</guid>
        <description>&lt;img src="https://w.wallhaven.cc/full/85/wallhaven-859zy1.png" alt="Featured image of post 一个人开始废掉的3个迹象" /&gt;&lt;h2 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　最近半年，表弟迷上了刷视频，不管什么时候见到他，他总是拿着个手机在看。我劝他：“都要找工作的人了，别一天到晚就知道刷视频，干点正事要紧。”他总是说：“马上马上，就看1分钟，再看1分钟！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　可问题是，1分钟常常演变成10分钟、1小时，甚至一整天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我知道，网上有许多表弟感兴趣的内容，尤其系统还会根据他过去浏览的信息，有针对性地进行推送。比如表弟爱看幽默搞笑的段子，系统就会推送更多的类似视频给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但是，如果没有足够的自制力去抵御外界的诱惑，过度沉迷于即时快感，那离废掉也就不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　心理学上有一个“花盆效应”，说的是人如果在舒适的“花盆”中待久了，就容易不思进取、安于现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如果你天天禁锢在自己的小圈子里，沉溺在自己的舒适区不可自拔，而不是用心花时间提升自己，怎么可能走向更广阔的天地呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　人生如逆水行舟，不进则退。如果选择过分安逸，就会丧失斗志；如果丧失了斗志，生活就会越来越闲；如果越来越闲，最终就会和别人拉开一大截差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　现在有多不思进取，将来被时代所抛弃时就有多后悔莫及。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　前几天，我的叔叔失业了，这沉重的一击害得他整天抽烟解闷，觉得在阿姨面前抬不起头来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其实，叔叔的情况，我们都早有耳闻。他自认为自己技术过硬，曾经又获得过公司的先进，就终日懒懒散散、不思进取，躺在过去的功劳簿上睡大觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　半年前，公司新招聘了个名校毕业的小伙子。小伙子吃苦耐劳，肯学肯干，技术水平早就在叔叔之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　叔叔也不是没有危机感，但他觉得，自己年纪大了，记性也差了，现在要学新东西也难了，常常是一边嘴里满是焦虑，一边又没有实际行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　现在工作被人取代，叔叔这才后悔莫及：试想，如果自己还是当年那个技术骨干，公司会让自己说走就走吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说到底，这是他自己长期满足于现状、停止学习的代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　职场是个靠价值说话的地方，你有多少价值，决定了你能站上多高的位置。但凡有所成就的人，注定终身与读书和学习形影不离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;只要你还在学习，人生就有无限可能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　两个月前，闺蜜再一次立下誓言：暴瘦20斤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　闺蜜是个吃货，见到啥好东西都管不住嘴，再加上迈不开腿，所以体重跟着蹭蹭蹭直线上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我激励她：“不减下来，别来见我。”在那之后，她果然坚持跑步了一阵子。但没多久，她就又一切照旧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“你不知道，跑多了腿酸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“这是下雪天啊！会冻死的啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“啊，这么好吃的布丁，别拦我！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　她总会有这样七七八八的理由。所以，如今见到她，还是老样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　生活中，总有一些人嚷嚷着要实现什么样的目标，却总是不能如愿，归根结底，缺的是自律。&lt;strong&gt;放弃了自律，迟早有一天要为过去的偷懒买单。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有句话说得好：自律，出众；不自律，出局。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4&#34;&gt;4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　没有人天生就是王者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说到底，一个人能有怎样的人生，走在什么样的路上，是痛苦还是快乐、失败还是成功，最终取决于自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　如果你的生活中，出现了不再愿意走出舒适区、停止了学习、放弃了自律这三种迹象，那就要提醒自己注意了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因为，成功，属于懂得走出舒适区、积极进取的人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　属于坚持读书和学习的人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　属于能够保持高度自律的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与其怨天尤人，“望洋兴叹”，不如从现在开始，脚踏实地，不负韶华，努力成为更好的自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>莫名的感慨</title>
        <link>https://360rce.github.io/p/nl8dq2do/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:00:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://360rce.github.io/p/nl8dq2do/</guid>
        <description>&lt;img src="https://w.wallhaven.cc/full/vq/wallhaven-vqeg9m.png" alt="Featured image of post 莫名的感慨" /&gt;&lt;p&gt;在学生时代感觉月薪一万好高，总觉得有1万元可以干很多事情，可以去旅游，可以买电脑啊，可以买零食等等&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等工作，到手工资又一万了，反而感觉不高了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个正常的现象，这是很多大学生进入社会最深切的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为的你的生活水平变了，消费水平变高了，自然而然的对收入的要求也变高了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俗话说的好，由俭入奢易，由奢入俭难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一.学生时代的你&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前上学生活费都是家里给的，根本不会有经济压力，没钱了，就能够朝父母要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;况且给到手的钱都是实实在在的零花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千把块一共就这么点还能花很长时间，所以毕业前感觉月薪一万很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生时代的时候住的是宿舍，吃的是食堂，没有其他的大花销。在上学的时候交学费有父母，也体会不到赚钱的辛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般学校的宿舍住宿费都是一年一交，差不多都是1200左右一年，算下来只要100块钱一个月，更何况住宿费还是包含在学费里面，根本不用另外交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校的食堂吃饭荤菜3块-4块左右一个，蔬菜1块钱一个，一餐只要8块钱左右就已经能够满足日常基本需求，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天基本算下来是早餐4元+中餐8元+晚餐8元，总共加起来20元就能活一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是在学生时代买新衣服和鞋子父母还会另外给钱。一个月除了吃饭日常花销600元，剩下的钱就能够出去改善伙食或者玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种时候要是给你一万块钱，那肯定是很高，想买啥就买啥，想吃啥就吃啥，你当然会觉得月薪一万块好高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二.毕业以后的你&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.固定开支大&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个月都会有固定的开支，房租，水电费，一日三餐，交通费，这些几乎都是固定开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些钱都是要靠你自己的工资去支付。在社会上已经没有学校那么廉价的宿舍了，在外租房每个月都需要支出1500元以上，已经抵得上在学生时代一个月的生活费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有出社会以后也没有了那么便宜的食堂，一日三餐，最少花费早餐5元+午餐外卖15元+晚餐15元，一个月光吃饭最省都要1050元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有每日上班的交通费最少10元。一个月下来就最日常的食住行就要花费3000元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.社交开支少不了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作后还少不了社交活动，比如说：与同事出去聚餐，基本开支的最少也要200元左右吧，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算去路边的夜排挡开支也要100多以上，如果还有娱乐节目，去唱歌KTV，喝喝酒买几瓶饮料也是不少的费用.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然了，邀请女生去看电影，吃饭、买饮料零食，送来回路程，这些费用也是需要花费的.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.日常生活水平也提高&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作以后日常生活水平肯定也是提高的。逛街买衣服，衣服也越来越注重品牌，以前你可能一身衣服几百块，现在一身动不动就上千块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.人情世故少不了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社会上，还少不了人情世故。学生的时候因为还没赚钱，朋友圈也没有到婚丧嫁娶的年纪，也没人会计较你给没给礼钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是工作了就不一样了，朋友圈里面结婚、生孩子的也不少了。你就得各种凑份子钱，这也是一大笔的开销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网友也在网络上各种调侃，过个五一、过个十一就得花费一个月甚至2个月的工资在礼金上，都快活不下去，要吃土了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样一对比下来一万块钱的工资还不如在学生时代的1000块钱经花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为生活质量提高了，钱花的也就快了，所以你感觉一万块几乎不够你用的了，就会觉得一万的工资也不高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此要想能够省下来钱，一种是降低你生活水平，减少日常花销。另外一种是提升自己的综合实力赚更多的钱。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>七年，当我们成为别人的背影时，我们失去了多少</title>
        <link>https://360rce.github.io/p/bkl3vdxu/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 15:19:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://360rce.github.io/p/bkl3vdxu/</guid>
        <description>&lt;img src="https://w.wallhaven.cc/full/gp/wallhaven-gpm3r7.png" alt="Featured image of post 七年，当我们成为别人的背影时，我们失去了多少" /&gt;&lt;p&gt;嗯，一个文笔菜如老狗的我，我想写点什么，各位看官看看就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年20出头，我相信大家入这行大多数都是从刷钻还有帐号被盗开始，我也不例外。
记得读初三的时候，开始接触刷钻，那个时候都是用手机卡刷钻。读到高一的时候，也就是那个时候开始，算是刚接触这行吧。
那个时候找了个师傅，好像花了50。。。。不过那时候学生党没有多少钱。当时学刷宽带钻，还有什么入侵啥的，反正当时觉得特别牛逼。
还有什么入侵三字经，慢慢的发现，叫他教技术总是各种敷衍，后来知道了他是骗子以后，就把我拉黑了。当时为了刷宽带钻，抓鸡而买了一台服务器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得那个时候，学习的地方叫做黑基，然后加了群，认识了一个群主叫小风的，还记得有个叫罪叔叔的，总是开玩笑的说卖河南大饼。不过，现在都没联系了。
在黑基里面，学过哪些东西我不记得了，只记得当时学什么UBB排版吧，当时写了一个QQ空间的登录页面，那时候读高一，网上认识的一个朋友和我说学习html吧，他也算是我的启蒙老师吧，反正那个时候不会的我都会问他。
不记得怎么接触渗透的了，记得有一次，用网上的什么0day，进了别人的后台，好像是个什么新闻的。发现首页有太多日本的字眼，然后我把首页改了，留了自己的ID和QQ号（那时候不懂事，勿喷），那个时候ID好像还叫灰灰（是以前的女朋友起的，现在想起来都觉得我这种大叔类型的人，为啥会用这个ID）。。。。
后来上课的时候接到一个电话，是那个网站站长打给我的，问我是不是灰灰，说我在他网站上面留下了QQ号，然后我吓得说了一句你打错了，我在上课，就挂了。
当时突然想拿自己的高中学校网站练手，好像就是那个时候认识了土司论坛的恋安，也就是你们说的xuehei大佬，现在想想，和他认识可能也快有5年了，也许更久吧。
我当时因为太菜，搞高中学校网站搞不下，然后叫恋安帮我，恋安说了一句从来没见过这么丑的网站。网站是学校老师自己用aspx写的。
嗯，老版的网站始终没搞下，现在网站也改新的了。
高中毕业后，163邮箱裤子出来了，之前查过学校的域名，是163邮箱注册的，然后用一个网站查到了密码，随手去后台地址试了试，登录成功。
起码拿到了学校网站的后台权限，至于shell吧，凡科建站，我是真的无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于高中全部在折腾这方面的，学习直接没学，高考考了211，是分数，不是学校。进了一所二流的专科， 大一的时候，选了计算机网络技术，至于html和c语言啥的，我高中就学完了，现在什么都不记得了，反正直接考了个计算机二级C，没屁用的证书。
大一的时候，参加了叫赣安杯的比赛，一个人带着两个大二的学长。预赛是做题，当时太菜了，勉勉强强进了决赛。
在决赛的时候被老师坑了一波，他告诉我不用带电脑，比赛方会提供的，所以我们三个人就带了一台电脑去，是一个学长的，上面什么都没。在决赛被打得很惨。
不过很庆幸，在决赛上认识了vking和另一个老哥（这里不知道ID，不提名字了）。只记得当时v哥台式机都带去了。
大一第一次期末考试，莫名的慌，听说考不好会挂科，高考数学29的我，看到高数就头疼。
一次偶然的机会，帮教务处的主任装系统，知道了考试卷放在哪台电脑上，后来我神不知鬼不觉的把所有工程系的试卷和答案偷了出来。。。（考卷是随机抽的，最后考了经管系的试卷，只有专业课考了自己老师出的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来看到碧哥破解学校的水卡，至于碧哥，后面再说吧。我当时也买了NFC设备，自己花了一个月的时间算一卡通的加密算法，一卡通有三个功能，吃饭，打水和洗澡。发现卡的数据是存放在卡里的，而且没有任何信息登记。当时去充卡的地方问那个人说我卡掉了，能不能帮我查下有没有人捡到我的卡用我的钱，那个人问我知不知道卡号，我说用名字不能查吗，他说办卡的时候没登记任何信息。我就走了，然后就你们懂的。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来考驾照，土豆找我说他要日他们驾校，然后我们一起拿到了服务器权限，后来我也搞了学校驾校一波，但是不知道为什么没有太多妹子信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得有一次搞一个妹子的学校，拿到了内网权限，当时ms17-010刚出来，我全家桶都搬到服务器上去了，打算慢慢玩。后来，勒索病毒爆发，管理员加班几天，网站入口关了，因为没留后门，导致权限丢失。现在那妹子是我女朋友了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得小时候说过会把小学毕业照挂到学校的网站首页上，刚开始太菜，拿不下。后来我做到了，本来打算挂首页一天，第二天会恢复，后来想想，让黑页留在根目录下吧，也算是怀念下自己的童年。现在网站域名到期了，昨晚看了下被其他学校注册了。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事太多，文笔太烂，不知道怎么说，当初认识了渗透吧吧主，当时把我拉进了一个叫大风车的小群。
在群里认识了很多人，虽然没学到什么，但是大家都很开心的聊天。
但是，现在，进去的进去了，失踪的失踪了。发生了太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从当初在动车上看到的广告网站我都会动手，到现在看到网站都会苦笑。我真的变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在也毕业了，前几天刚谈转正工资，3k5。这么多年来，就值3k5，打算撤了。
也许会继续做这行，也许会离开这行。
这些年失去太多了，真的累了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>又是一年高考季</title>
        <link>https://360rce.github.io/p/mf032wl0/</link>
        <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 09:32:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://360rce.github.io/p/mf032wl0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://w.wallhaven.cc/full/o5/wallhaven-o5jx7p.png" alt="Featured image of post 又是一年高考季" /&gt;&lt;p&gt;写个文章也算是打发下时间吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一转眼又过去了2年了，想想两年前的自己，浑浑噩噩的混完了高中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依稀记得高考前一晚还差点和别人打架，具体原因也是因为那几个要好的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在很少联系，但他们一直都在心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高考的前几天，我们一起在走廊上感概，我们的高中经历了什么，一转眼就没了，也许到现在我们都没法得到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在可以吹牛逼说自己高考考了211。别在意，我说的211是分数，不是学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出成绩那天，查完成绩的我仿佛和中彩票一样高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得数学是29，这是一个意外的分数，也许是自己隐藏实力太久了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中老师都说，大学会很轻松。但愿你不会抱着这种美好的幻想，我会告诉你，都是假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学给了你疯的时间与机会，却没给你能够陪你一起疯的那群人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学给了我自由恋爱随心所欲的空间和时间，可是我却没有了喜欢的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学吃饭是一帮人，玩游戏是一帮人，出去玩又是一帮人，而高中这些都是同一帮人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于大学的室友，能忍就忍吧，毕竟要在一起相处三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，如果遇到那种大半夜打游戏，还开声音的人，你应该知道怎么做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像我们宿舍有几个，凌晨4点多还在那打游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的六人间，变成了现在的二人间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定要上个好大学，真的，好的大学才会让你感受到大学的意义，而辣鸡的大学只是在浪费青春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题再难也就高中水平，高考再难顶多也就3天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，最后的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢的人能告白还是告白了吧，最起码以后也不遗憾。讨厌的老师该原谅也就原谅了吧，毕竟也是陪你从高三闯出来的人。最好的朋友一定要有完美的告别，要么就保持关系不断。想哭就哭一场吧，这样的日子不多了。校服还是留着吧，这是真正意义上的青春。现在走在大街上，看到穿校服的会很羡慕，感觉那就是青春吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017届考生，祝好运。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>大风车全体成员写给Bge，只为你有一天可以看到。等你归来</title>
        <link>https://360rce.github.io/p/w7tu78z2/</link>
        <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 16:12:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://360rce.github.io/p/w7tu78z2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://w.wallhaven.cc/full/9d/wallhaven-9d9jmx.jpg" alt="Featured image of post 大风车全体成员写给Bge，只为你有一天可以看到。等你归来" /&gt;&lt;p&gt;这篇文章，我是怀着无比沉重的心情，在键盘上一个字一个字码出来了。和小Y说好了晚上6点就想写了，一直到晚上的9点，我打开word却迟迟下不了手，那种难受不是在写医学论文时候的思虑和斟酌。也不是因为不知道写些什么，而是，想说的话太多了。
网易云的音乐在随机播放着，直到播放到，现在很火的那部“法医秦明”的网剧的片尾曲“不灭”，我心中拥堵的言语，仿佛有了疏通的管道，一股脑的的涌了出来。这篇文章，我打算以第二人称来写，只为有一天Bge（化名），你可以看的到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是你进去的第四个月，请原谅我现在才认真的来抒发我的感情。不知道，你到时候还会不会记得当初我们的“大风车”。我也不清楚你具体进去几年，三年或是五年。我知道可能你的前途就此断送了，我恨，我恨那个矮子狗蛋（化名）。我们将来见不到你的日子，都是他一手造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是真的傻，当初我们有说过他这个人不简单，早些离开他，不要给他“卖命”。你却一味的认为，跟着他能赚到钱。不知道，当你看到这篇文章，回头在想想他，心中会不会后悔没有听我们的话。但是，用几年的时间去明白一个道理，看透一个人，这样的代价真的太大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LC，你知道，我们有多想你吗。一个花季少年，在他最应该奋斗和打拼的年纪，却失去了自由。不知道你是不是还记得，当初的哪一份悸动。从我在渗透吧第一次看到NPLT（化名）这个ID开始，我就和老大说，这小子还不错呀，我对他挺好奇的，感觉是个会钻研技术的人。后来你担任了小吧，也进入了我们“大风车”。我们通过进一步的了解，渐渐的熟了，你和“大师智”也被我们称为两个死基佬。什么，“大师智”是谁？他就是那个“纠结的坏”呀。你还记得为什么“Bge”的这个称号是这么来的吗？当时我和老大在看一个叫小智的英雄联盟（LOL）解说视频时候，因为小智的视频是他和他的一个叫Bge的好朋友一起双排打的，然后我就在群里发了，“Bge”还有“大师智”这两个称号。“纠结的坏”就说其实他就是大师智，然后你就说“我是Bge呀”。从此，我们都开始改口叫你Bge，叫那个傻逼大师智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bge，自从你在网络上没了消息，我们就开始对你进行猜测，没想到当时开玩笑的一句“他不会被查水表，被请去喝茶了吧”，竟然成了真。你空间里的说说被定格在了2016.6.6，还是吃了bsrc送的粽子。我多么希望你能在今时今日发一条说说，呐喊一声“妈的，兄弟们。我回来了”。回忆起以前在一起的时光，我们的交集可能真的不多，交流也是在“大风车”里的扯淡和闲聊，毕竟我的职业和互联网交集太少，渗透或许只是我的兴趣罢了。只是有问题的时候，你都会跟我一通乱扯，我也是一脸懵比，到头来还是老大给我解惑。你说你有什么用，你这渗透吧的小吧当的，群里的秩序也不管管，吧里的垃圾广告帖子也不删一删。还好还有小可爱他们，要不我早就把你的小吧给下了。每每和大师智讨论渗透套路起来，一套一套的，现在大师智都毕业出来，找了一份辣鸡但是很稳定的工作了。我相信要是当时你要是不上了狗蛋这艘贼船，也不会有后来的事情。不过你不用担心，在繁衍下一代的速度上，大师智肯定还是比不上你的，毕竟一个长得和失败试验品似的人，哪有那么快呢，哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道当你看到这篇文章的时候是什么样的心情，我早上看到一条消息比较生气。小可爱在我们的“大风车”里发“我这辈子是不可能不日战的，又不会写网站，只能靠日站维持生活，牢里比家里好多了，里面的黑阔们个个都是人才，思路好多了 ，技术也特别棒”我直接把他禁言了30分钟。我平时和他们闹着玩也就是玩玩权限禁言他们三四分钟，这次我真的比较生气，因为我想到了你。谁都知道，对于互联网来说时间意味这什么，不要说几年了，就算是两三个月都可能翻天。就说吧，以前谁能想到乌云这个漏洞提交的圣地会垮台，但是事情就是眼睁睁的发生在了网络中。更为重要的是，自由，对于一个正常人，一个20出头的少年意味着什么。我们不知道你在里面过的怎么样，有没有在深夜暗自悔恨当初。我们能为你做的只剩下闲时想起你的那一份心酸和难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你失去联系的那段时间，我也因为工作的原因自己撤去了渗透吧主的身份，我也就是个副吧主，吧里少了我无关痛痒，反正我也是这么想的。所以渗透吧就剩下了老大一个人在管理，至于后来老大找来了谁谁谁。我就不了解了，也没时间去了解。留给我们的只剩下你在2016.6.6之前的回忆，或许等你回来渗透吧真的就变成了修水管渗透的贴吧了，毕竟现在连我都不愿意踏足那里了。你还记得我那时候闲下来时候，每天深夜给你们更新的恐怖小说《恐录》吗？那时候我也是一时冲动，在下班或则在深夜值班时候没事情做，突发奇想，想蛮写蛮写一本小说。故事的大致纲要和路线都在我的脑子里了，每天闲下来时候都会写上几百字甚至上千，只为了晚上给你们在“大风车”里更新给你们看，你还跟我说“给我安排一个好一点的角色”，我那时候就给你分配了一个保安的身份，后来还死了，哈哈哈。然后在你的恳求之下，我让“你”借尸还魂了，让你当了一个体育频道的主持人。其他人的角色身份也都是我一个一个安插上去的，当时小Y还在高三，看不了。我到了周末都会把一周更新的在全部发一遍出来，为了大伙，特别是“队长”的需求，我再忙，也会有想挤出时间去写这本书的冲动。后来自从你跟了狗蛋，在群里基本上我都看不到你的发言了，渐渐的大家对我的这本书的热情也淡了，加上自己的工作开始进入很忙的一段时间，就断更了。《恐录》这本书也胎死腹中，可能写了还不到一半。你以后要是想看也不会有了，说实话之前的剧情，你敢说不期待？以后你要是想看，说不定我会继续为了你和大伙重新开始规划，来一个《恐录2.0》也不一定哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在前两天我在知乎上看见了一个帖子“如何评价某某某安全团队的狗蛋”。这是一个匿名用户发出来的，大致的内容呢也就是拔了狗蛋的一些底子。“明面上的讲师，成功人士，年少有位，背地里面的疯狂黑产。出名事实上靠团队，很多文章漏洞，都是他团队里的人发现，他发出来而已。”大致上就是这些扒底的内容，在我看来，或许只有经历过事件的我们才知道到底狗蛋是个怎么样的人。在看到这个帖子的时候，怒的是我们整个“大风车”里的所有人。还在搞这一行的或许都不敢用真实的知乎ID发出自己的声音，都是匿名在该骂的骂该吹的吹。我和队长，两个毅然的站了出来，匿名个屁直接一顿狂喷狗蛋，我们最愤怒的话归纳起来，就呐喊一句“还我Bge！”当然，大肆称赞狗蛋的人一抓一大把，然而他们又知道什么呢。狗蛋自己也发文“所谓的一切喷词，都是那些匿名用户的欲加之罪，都是眼红。”难道，狗蛋自己在发出来的时候就不会有一丝的良心谴责吗。可笑，你今天所谓的成功，所谓的利益，难道不是牺牲了某些人的一切吗。匿名的人在喷狗蛋的人，我在这里替“大风车”和Bge谢谢你们。不管你们是不是知道真相，还是只是凑个热闹，人云亦云的扯上两句，我都要感谢你。而那些继续捧这狗蛋的人，我也不想说什么，如果有一天Bge的事情发生在你的周围，甚至是你的身上。我希望你在多年以后登录上自己的知乎帐号看看自己多年前可笑的言论。在这一刻我，真正的感觉到了鲁迅当时对中国的悲哀，他说“哪怕医学能拯救得了中国人孱弱的体质，也救不了国人麻木的精神。凡是愚弱的国民，即使体格如何健全，如何茁壮，也只能做毫无意义的示众的材料和看客，病死多少是不必以为不幸的。”。即使是在这虚拟的网络中，我也感同身受医学真的救不了国人，为了自己的利益，哪怕牺牲无数人的一切，那有如何。但是又能怎么样呢，我至少拥有良心和责任，我不会放弃继续治愈你们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信每个人所有经历过的朋友，包括曾经的、未来的、甚至失去的朋友，这一切都是命中注定好了的。和你们一样，回想起Bge和自己的一点点交集，感觉友谊虽然浅薄，但是我们都对彼此的流露过自己最真实的感情。我们一起疯狂过，一起互黑过，才有现在我在写此篇文章时候内心的五味杂陈。“想起那天夕阳下的奔跑，那是我们逝去的青春”，这是大风车的头像里的文字。从你离开到现在，直至以后，我们都不会去更改，因为我们怕你不认得回家的路。在这里还有一群在等待着你回来的伙伴，我们的聊天频道也一直替你留着一个位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊B，你知道你失联以后我们每次想你都干什么吗。我们会打开你的空间看看你的老照片，继续笑你这个猥琐b，可是这个笑却包含了我们满腔的辛酸。你空间里还保存着一张，也是唯一和队长的合影。那时候的队长相比于现在还开朗很多，不知道是随着时间的更迭，还是你的离开。仿佛一切都在变化，以前在我们看来无比珍重，无比渴望的事情，也在逐渐的消散，唯一不变的就是对你的哪一份念想。老朋友呀，我们无能为力呀，谁都没有想到当时在我们看起来是玩笑话的“查水表”有一天会发生在你的身上，条子也没有让你去喝个茶就回来了。真正应该被砍死的那个狗蛋，现在还在张狂的伪装着。自古说书唱戏劝人方，三条大道走中央。善恶到头终有报，人间正道是沧桑。他以为能这么无限的嚣张下去，踩着别人的未来和自由走向他的利益，开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bge你生活在我们当中，内心却自有你的一片天地，努力和钻研是你的标签，对未来十分好奇并且怀有憧憬，你从来没有放弃自己过自己的梦想，从你加入渗透吧开始，即使有点偏差，大目标依然都未曾改变过。或许你有很多的人生计划，有对未来生活的安排和渴望，也或许你准备了很多惊喜想提供给我们这些朋友，也想过给自己的家人一份温饱和幸福，可是这一切都还没来的及全部实现，你就在追梦的路上停下了脚步。我们永远都无法知道Bge你内心还有多少曾经设想甚至没来得及吐露的梦。我知道，比我们更加难受的是你的家人。一家人苦苦等待着你能够在完成学业后，假期归来，一家团聚吃顿饭。可是一切美满的进行中却被一个这辈子都被人唾骂的狗蛋所终结。其实，说到底还是你内心对完成梦想的过度渴望被狗蛋利用了。不过，Bge如果你现在看到的话，还是希望你能够重新开始自己新的生活，让你的爱，你的欣喜，淹没痛苦和委屈。在追梦的路上，你始终有我们“大风车”里的小伙伴们的陪同，梦想不会随风而去，他依然把握在你的手上。都说“哭过的眼看岁月更清楚”，我不清楚你在里面是否也曾为了自己暂时搁浅的梦眼角滑落泪水，但是心系你的亲人和朋友肯定为了流过泪。我们不希望，在数年后看到一个坠入深渊的LC，我们坚信来年的春天，花儿依然还会开放，那句迟到的“兄弟们，我Bge又回来了。”始终会来到，只不过来的有点慢，苦了我们这些等待已久的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我写了这么久，虽然还有很多很多的话没有吐露出来，但是以上是我此时最想让你看到的。我们“大风车”永远是一个有爱的团体，你的回归永远不会迟到。他们也有很多想对你说的话，你也知道这些搞技术的并不是每一个都像我一样有写作这个天赋，能将自己的情感通过文字表达出来。但是真的不代表他们没有想法，我让他们尽量开心的表达一下，不要太煽情了。毕竟大家要一起快乐的走下去，不是吗？那么以下就是他们各自想对你说的话，也希望你能够看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是“426”听说我要写这么一个关于Bge 的文，他说自己也有想说的，但是憋了半天，才憋了两个字。在他的记忆中，和你聊天第一句话就是“Bge”，“干嘛”，“草泥马”，然后每日成就（1/1）。但是，426 一直强调，你对他有恩。以下是他的原话：不知道是14年还是15年，有幸接触到渗透吧，也有幸加入了渗透吧新手集中营。不知道什么原因，突然被吧主拉入了大风车的群，也不知道这是不是一种缘分，能够跟着里面的各种朋友一起度过了这一年又一年。最开始在里面看见Bge，然而我叫他B哥，是因为他很多很多时候都会发自己正在学的东西到群里面，对于当时的我来说，都很高端，很不可及，所以我叫他B哥。Bge是个很不错的人，挺正直年轻的一个朋友，至少在我看来，他还是一个挺单纯很容易接触的。在刚入群的1年中，总是和B哥他们撕逼，一直到后来，请教过B哥几个问题，B哥也是知无不言，哪怕是很不能泄露的那种也都和我交流过，所以对B哥一直印象不错，毕竟是入群后第一个撕逼开玩笑的人。所以，我真的很想他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bge你猜猜下一个是谁，当然是那个我们的“小可爱”了，很让人高兴的是，现在他终于不是那个臭傻吊了，终于和自己喜欢很久的女神在一起了。不过为了女神的幸福，天天三餐吃饼，也成为了被我们鄙视的笑料。小可爱，在你出事以后真的可能是最不安的了，基本每天都在群里说想你。接下来也是他的原话，我也原封不动的发出来：Bge，NPLT，哈哈，又见面了，我是你的乘客，记不记得你每天给我开车了，我那段时间特别开心的呢！听说Bge的名字还是大姐和老大看直播给你起的呢，从一开始的不认识到老司机的过程是多么美好的一段回忆。我们每天的斗图，互黑，都是那么的美好，记不记得我给你买的细说PHP，我可是看着你从小白变成技术牛的过程，我每天傻不拉几的问你弱智的问题，你还一直给我解答，有什么新的发现也提前告诉我，我多么激动啊！看着你在我电脑上的360之行，多崇拜你。你为人也老实，对大家都挺好的，我曾经多么想和你见一面，现在想想真是后悔以前没见过你，现在暂时也没机会了，不过相信有一天我终究会找到你的，请你去大保健哈哈哈，请你吃大餐，你要好好的，要知道我们都在想你，欢迎你回来一起互黑，小司机在这里等老司机回来开车，等你，等你，等你。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是“iceH”，或许Bge你对他的印象是停留在这小子手机上有抢红包外挂，每次有人发红包，无论什么时间，他总是第一个抢到，然后屁都不放一个。但是他和你一样，都是一个懂奋斗，爱钻研都年轻小伙。在得知你的消息以后，也曾牵肠挂肚，也有一肚子的话想对你说：关于Bge吧，在我的映像中是个很逗而且乐于帮助他人的人。记得那时候刚进大风车，有许多问题的时候，问他的时候，他总是会很有耐心的帮忙解决。前段时间听说你进去了，起初我也没在意，以为你是有事没办法上QQ了。但渐渐的，发现你不发言了，也不装逼了，QQ达人也灭了，这个时候我开始慌了。每次看到大师智，就会想起你。愿你早日回归我们大风车这个家庭，我们全体成员等你回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一个是我们的“表姐”拉，最近她正在为了制作她的光立方和激光电子琴而绞尽脑汁呢。说起表姐，一个很喜欢写工具，动手能力十足，很有想法的小青年。你是否还记得她博客里自己制作的小游戏2048中还有你头像的小方块呢，你对应的是2048中的32，每次合成到32就能再次看到你那个装b 的头像了。表姐爱动漫，所以她的头像都是一些我也搞不清是什么的动漫角色，但是打开她的博客，你会发现，这扑面而来的还TM的还是动漫角色呀。不过这次我认识，那是可爱并且文武双全的土间埋，小埋（《干物妹！小埋》女主）。一个在家总是披着仓鼠斗篷，二头身，懒惰，任性的熊孩子形象。不过是个性格温柔并且头脑很好，无可挑剔的美少女高中生。Bge，你说实话，想不想找一个这样的女朋友……好了，接下来是表姐想对你说的原话哦：在我印象中，Bge是一个很逗逼又很爱装逼的人，在我知识浅薄的时候帮助我很多，也帮助过大风车很多人，在Bge那我学到了很多渗透知识（现在大多都忘了，2333~），我非常感谢Bge对我的帮助，很怀念Bge装逼的样子，告诉Bge表姐想他。我们在等你回来！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的个人showtime大告白怎么能少了你的好基友“大师智”呢。这个坏小子，现在已经在某某某公司上班了，然而dog改不了吃屎，还是会在上班时间干点其他的屁事。“纠结的坏”这个名字曾经一度成为我们黑他的一个点，到底他在初中年少时候有多么的非主流才能起一个这样子骚气的名字，不得不说他年少时候一定有很多段不堪回首的往事。你们在一起搞事情的日子发生点点点滴滴或许也只有你们彼此懂，就让往事随风而去吧。Bge我知道你好强，没事，大师智这小子到现在还是单身呢，你那么帅分分钟撩一个哪有什么问题。好了，下面是他给你的原话：Bge嘛，嘿嘿嘿。我依然还记得那个中午，临上课前帮Bge提权的事，记得上面有狗，加不上账户，只能修改密码了。不过厚道的我当然没有这么做了，只是把方法告诉了碧哥。从此我们也就一起坐上了友谊的小船。还有就是开语音的时候，那一口“标准”的普通话，用四川话来说，你就是个蛤蟆皮。再然后，就是那段时间，好几次直播被打脸，233333.最后的最后，许久不见，不知你可好，我永远一直都会在大风车等你！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还记得那个身处高中牢笼之中，依然在周末捣腾他钟爱都渗透的小Y吗。没错哦，现在他也考上了自己心仪的大学满意的专业。我和小Y认识的真的很早，他真的是我在认识你之前，我认为最努力和最勇于去追梦的小伙子。虽然我在认识你之后还是觉得他最有潜力，哈哈哈。和你一样，爱钻研不放弃也是他的标签，不过，仔细想想，我们大风车里的哪一个人又不是这样呢。“总有一天我们为之奋斗和努力的目标，会反过来拥抱我们。”这是我们这一波人始终坚信的真理。当然了，我们的小Y也有许多想对你说的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[To our Bge：不知不觉，你也已经消失联系好几个月了！不知道何时能见到你那头像闪烁在我的列表中 ！哎！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bge，我和你虽然不太熟，但也算是一起玩过的朋友。大家都相识在我们曾经的“大风车”中！那个时候的你，与我们扯淡，与我们共同进步，与我们一起有说有笑 ！但现在都已经是过去时了！我不得不感叹物是人非啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇到狗蛋是你这个人生中，可谓最大的转折点。把你捧到了你的巅峰，然而却不知道交友不慎的后果居然有如此之大！想起你的牢狱之灾我就不断叹息，真的第一次知道时心里一震，就像缺了什么似得，很不安生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【属于你的回报】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇到狗蛋后，据我了解，你们关系真的很不错。就是因为你的你热于助人，而狗蛋呢，他来者不拒（先不谈论关于狗蛋）所以自然而然玩得不错。你为他做了很多事情，你们一起日高权的站。随着你的技术与名声越来越大，圈子里的人了知道“狗蛋”还有你这个朋友“NPLT”，这是外人对你的尊称。在接下来的这年，你为他论坛录制视频，操心不少。在补天的团队获奖被邀去京，你当之无愧的作为代表人去了。你知道当时我们有多么的羡慕你能站上那个舞台，见识这么大场面，可以说现在我的目标之一，还是可以获此殊荣 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然记得那天的颁奖直播，我看到了羞涩的Bge， 紧张的在颁奖现场，我们一群人看着直播，夸着这么帅气的你，看着这么高大的你。哎！肯定这段日子也是你最开心的时候了，但是接下来……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【谁也想不到的遭遇】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于到了最悲伤的阶段。你与他的关系与日俱增，越来越好。却不知道为他扛得锅越来越多 ，可是你却没有看清楚他在利用你们（此处省略甲乙丙）扩大自己的名气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我失策了，我真的失策了！我知道他干的勾当，我也知道他有后台。但是我不知道，在你，这个与他玩了日日夜夜的，我们的Bge出事的时候，他没有选择保你。他为了自己的利益，完全没有考虑过你，甚至现在依然逍遥，没有半点悔意。我到现在都没有看到他发过任何感慨，就像无所谓似得 ？ WTF “你还我们的Bge！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事已至此，说什么也没用了。你遭遇此难，也算是不公平的老天给你的试炼，但是我们依然痛心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他没什么，我相信你一定能挺过来，我们会等着你回来的 ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-致我们的永远的Bge ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道Bge你看到这里，面对大伙的真情流露是否已经内牛满面，至少也应该明白了自己不寂寞了吧。当然了，我们的大风车里还有一个不会尬舞的“魔法天女”—队长！现在我也忘记了，队长这个名字是从何而来的了，但是这个来自中国传媒大学的少女总是能给我们的平静的生活带来一点刺激和多彩。我不管她现在是那个穿着破裤子还让外婆缝的大姑娘，还是开着狂拽酷炫屌炸天摩托车的狂野女郎。“队长”这两个字，和你Bge一样，都和我们大风车牢牢地挂勾在了一起。替你抱不平的是她，替你呐喊的也总是她。你空间还保留着和她的那张酷酷的合照，也是她每次想你时候可以看看的地方。或许“队长”坚韧的心让她不会替你哭泣，但是她却有无数的话想对你诉说：（由于队长暂时出去玩了，没把想说的发给我，二改必然补上，尽请期待！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后想对你两句的当然还有我们的老大了，毕竟boss总是压轴出场的。回想起每次我和老大出去吃饭，谈论到你，剩下的也只有惋惜。现在老大工作忙了加上有了家庭，也没有太多的时间和我们在“大风车”里愉快的玩耍了，但是他还是总出现在我们最需要帮助的时候。当我们遇到瓶颈的时候，他的一两句指点，往往就能让我们遇到问题迎刃而解。老大话不多，但是句句精辟，他想对你说的就一句话：“唉！成天骂人傻逼最后自己当了傻逼。”或许，这句话看似好笑，但是却包含了老大对你的惋惜和意味深长。人生如棋，一步走错了，满盘皆输？我看未必，命运始终是把握在自己的手上，即使是失去一切也不意味着缺憾，何况你还没有失去一切，你至少还剩下等待你回来的亲人和我们这一群朋友，难道不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风车里还有一些小伙伴有很多话想对你说的，但是由于工作的忙碌，无法表达。我也替他们将千言万语汇成一句话：Bge，大风车永远是你的家，等你回来！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>我想说的话，我的大风车</title>
        <link>https://360rce.github.io/p/0gm3s911/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Nov 2015 22:25:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://360rce.github.io/p/0gm3s911/</guid>
        <description>&lt;img src="https://w.wallhaven.cc/full/kx/wallhaven-kxdrdq.jpg" alt="Featured image of post 我想说的话，我的大风车" /&gt;&lt;p&gt;原文:
我今年23岁，毕业两年，做过运维，做过安全，做过手机，也做过黑产。
会web渗透，会脚本语言，会Windows/Linux底层安全运维，会安卓框架
爱跑步，爱极限运动，爱计算机，爱网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21岁，刚刚出来工作，之前做黑产积累了一点资本，一通公安的电话，我成了什么都没有的应届找工作的大学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去过智联招聘当服务器运维技术员，去过智联安防做过网络安全总监，最后在机锋网当了一名第三方rom框架组组长。我跑过手机发布会，待过线下座谈会，也低着头去大公司帮忙做安全，和两年前相似，我又有了一点在这个社会上活下来的需要的最重要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年5月，我父亲退休了，我和我女朋友准备结婚了，6月3号，我们领证了。7月11日，我们办了订婚宴，10月28号，我们本该结婚了，家里出事了。两年累计下来的资本，又化为泡影。这次，现在不是什么都没有，是我欠了别人许多许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，没有关系，什么时候办婚宴都可以，先把事情解决了。
我向机锋预支了4个月工资加所有奖金，经理同意了。他说，360你去不了了，除非你能把这4个月该做的，在1月份前完成，现在，快了。
进入社会，快3年了，可能这些跟真正大起大落的人比不算什么，可是我真的累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穷途末路，没有地方借钱，我试着在网络上找那些朋友帮忙，可是，他们不认识我了，一个都不认识了。我无心组建的一个QQ群，他叫大风车，随意打的名字。里面除了学生，还是学生，根本就没有见过面的人。可是他们却帮我了，虽然还不足凤毛麟角，可是他们确实帮了我。现在稍微缓和了一点，可是事还没有解决，不过他们已经帮了我最多最多了。
今晚的事还没有做完，很累，只能不停的点烟提神，突然看到那个图标，想起那天夕阳下的奔跑。我想说点话，也想找个地方把我的累说出来，还想对大风车的人说点话，虽然有二十来个人，可是，我却只记得这几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小Y：
  其实你刚刚进来的时候，我记得是一个钻阔，是不是你我还真想不起来了，那时候大风车人也多，大家不停的嘲讽，可是你却没有发飙，只是不停的说那是以前不懂，现在要学习技术。现在大风车那么团结了，我也看到你的成长，你的好学，你的努力，也在我困难的时候给了大风车这个集体给予我最大的帮助，真要送你一个祝福，我希望你考上自己喜欢的大学，喜欢的专业。再找一个女朋友，哪天你可以和我说，老大，我找到女朋友了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大师智：
  什么时候开始这么叫你的，具体哪天想不起来了，只记得我很喜欢一个游戏解说叫小智，他那天上了大师在直播，于是你说你自己是大师智，就一直这样叫着了。我时常黑你，怎么黑好玩就怎么来，你也别生气，尊敬是留给陌生人的，好朋友才互相黑着玩的你说对吧。你太懒了，找点时间给自己补点墨水，虽然大风车是一个朋友的集体，可我的初衷是培养一些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碧哥：
  同样也是叫大师智开始，这么叫你的。你很逗比，我很喜欢这样乐观的人，我完全看不到你的成长，我感觉你遇到95后突然一下子变成一个人人喊大牛的碧哥，可是你几斤几两现在好像能摸的清楚，别膨胀，你总有真正是大牛的一天，还有，快找个女朋友，天天用大师智送的娃娃，容易漏气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表哥：
  是不是现在都流行叫哥了啊，碧哥就算了还有个表哥。希望你做你想做的，以后如果公司缺运维，我第一个推荐你，问题尽管向我问，我真看不见，你抖我一下都成。
表姐：
  刚刚说要表哥就说表姐了，也许你现在在题海，看不见，我也希望你和小Y一样，考上自己想去的大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土豆：
  你是大风车的老人了，我对你的印象是沉默寡言的人，一个问题爱一直研究的人，或许你不是，只是不经常出现了，记忆中你是工作了吧，忙了就很难顾及到别的了，一起为了生活拼搏吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;jame_xhs：
  妈的你这名字也太长了，就不能有一个朗朗上口的称呼吗。我们有共同的爱好，我们都喜欢手机，喜欢他的外观工艺，喜欢他的软件系统，能找到一个同爱好的人，本来就是人生中一件难得的事，多冒泡，大风车是一个大家庭，每个人的关系都应该一样，每一个话题大家都应该能一起说。加油！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;95：
  和你认识的时间不长，不过也谢谢你信得过我，也谢谢你帮过我，我们目前的状态一样，你为梦想拼，我为生活拼，都是拼搏。一月份，我给你一个sss团队核心该有的样子，给你一个sss团队讲师该有的进度，共勉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯子：
  我对你没有什么印象，不过在我困难的时候QQ私聊我需要帮助吗，现在还是很感激你的，真的，我对你没有什么印象，只知道你是大风车群里的一员，也知道你喜欢健身，我一直希望大风车是一个大家都是好朋友的地方，虽然只是网络，可能虚无缥缈，可是朋友缺不是虚无缥缈的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小可爱：
  我一直觉得你是一个很有想法的人，总感觉你和同龄人不一样，也很努力，我一直觉得当初我学习技术的时候已经很努力了，可是我做不到晚上12点睡第二天7点就可以起来看php，不管是不是一时而起的干劲，他都是你努力的象征，同样的，我也希望你的生活好一点，至少比我好，不是一点，是很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iceH：
  我告诉你，你这个名字太low了。我不记得怎么加的你，还是你加的我，只记得你混迹在许多的娱乐圈里面，动不动就什么黑客精神的娱乐圈，还爱邀请我，那时候真的烦。不过你现在好像有一点转变，有没有混迹我不知道，至少没有对我进行邀群DDOS了，你需要改变的是技术，技术好了，你邀请我进黄色直播群我都不在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虫二：
  感谢你在努力适应大风车，每一个后来进入大风车的人都希望能学好技术，不过可能让你失望了，还真没学到，我忙到没有时间教你们，偶尔有时间还尽和大家扯蛋，别怪我，进了大风车就是好朋友，好朋友的知识总会分享给你的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小队长：
  别生气你是最后一个，主角都是最后出场的，也别问大姐呢？这是我写给大风车的人，大姐是我穿一条内裤长大的兄弟，有什么心里话，我会直接对他说。你是集体里面唯一的女孩，也是我最疼的妹妹，我可以黑任何人，就是不会黑你，任何人也不可以黑你，大师智敢欺负你，我第一个剁他的猪屌，我希望你开开心心的，活好每一天，你有什么要求，我能做到的，尽量做，晚上早点睡，女孩的皮肤和身体很重要的，我很爱听你和我倾诉你的生活，也谢谢你可以听我生活的辛苦。你一直是最漂亮可爱的，谁说不是，和大师智一样，把他挂树上剁屌。大风车一开始是一个技术的集合，可是却意外成为一个大家庭，可是我不忘初衷，一直希望你们学好技术，你不同，你的任务就是卖萌打扮，做自己开心想做的事，哪天找到你爱的人，爱你的人，别把我这个老大忘记了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是我想对你们说的心里话，可能有点心灵鸡汤了，好像这不是那个天天爱开玩笑没事讲几个黄段子的我了，不过我还是觉得，网络不是友谊的鸿沟，是好朋友就是好朋友，哪来那么多别的事，见不见过又怎样，是否了解又怎样，至少我们聊起天来很开心。差不多了，点根烟，继续把没做完的事做完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢你们听我说心里话，谢谢你们能了解我，谢谢你们叫我老大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;                    ——永远旋转的大风车&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>我们都长大了</title>
        <link>https://360rce.github.io/p/6gcb63pr/</link>
        <pubDate>Fri, 02 Jan 2015 11:06:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://360rce.github.io/p/6gcb63pr/</guid>
        <description>&lt;img src="https://w.wallhaven.cc/full/jx/wallhaven-jxdw7p.jpg" alt="Featured image of post 我们都长大了" /&gt;&lt;p&gt;我们都成了大人，不是原来打打闹闹了，不管做什么，都牵扯到钱，牵扯到自己身边的人安全与否。狐朋狗友多了，真正的兄弟少了，以前的同学也不联系了，会打架，会和父母吵架，在家里也不经常和家里人说话了，不再像小时候腻着爸妈，和父母的关系越来越差，晚上睡觉的时候，想到之前父母那严厉的面容，枕头上总会湿一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都成了大人，都有了自己的梦想，有了自己的理想，原本无趣的生活有了一丝乐趣。为了自己的理想在拼搏，在努力，在学习。可能父母的不理解，总是阻碍我们。这不怪他们，他们只是为了我们好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都成了大人，开始越来越愁眉苦脸，每天维持着烦恼。为了理想努力而遇到瓶颈，生活的劳累奔波，甚至头发的长度，鞋子的颜色都成了我们所要烦恼的事情。压力大了，身边的人不再问你考了多少分，而是问成就怎么样，快毕业了准备去哪里就业，哪所重点高中的，哪所名牌大学的，哪所大公司的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都成了大人，开始各种故事一连串的出现在我们生活中，有好的，有坏的。有爱我的人，有伤害过我的人，被这个鸡巴社会弄的现实的我们，都已经是大人了。成长的路总是有挫折，而我们的这个年龄，似乎已经被各种困难，各种挫折弄的麻木了。小时候的同情心似乎越来越不见了，见到街上的什么破产大学生，断了条胳膊就出来乞讨的人，不会像小时候那么同情他们，甚至翻出口袋仅有的几块零花钱毫不心疼的扔进他们的碗里、包里。现在的我们，总会想很多。管我屁事？自己的搞不定自己还去管别人？破产？你有胳膊右腿有脑袋你不会去找事情做？至少养活自己，放下尊严来乞讨？你他妈还是个人？断条胳膊就不能干事了？收破烂都比这个强。成了大人的我们，发现自己想的更多了，是福是祸？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都成了大人，我们知道了，在生活面前，一切挫折和困难都不残酷，看重的是过程而不是结局，只要活着，有着尊严，那些都不算什么。我们都感谢那些伤害过，爱过我们的人，我们会感谢那首让我们振作、感动流涕的歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一眨眼，时间不等人，我们都成了那小时候崇拜，期盼，那所谓的大人。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
